.. 2.8
   
El cuerpo humano como conductor
-------------------------------

**Objetivo**

Tocar un terminal del sector es fatal porque nuestro cuerpo conduce
electricidad. Se puede explorar este fenómeno con señales de pequeño
voltaje.

.. image:: schematics/conducting-human.svg
	   :width: 300px
.. image:: pics/conducting-human-screen.png
	   :width: 300px

**Procedimiento**

-  Fijar WG en 200 Hz.
-  Activar A1, A2 con sus análisis.
-  Conectar WG y A1, por un hilo.
-  Conectar WG y A2 con su cuerpo y notar los voltajes.
-  Reiterar con una señal de 3 V continuos procedente de PV1.

**Discusión**

El voltaje pico a pico que se observa es menos de 3 V, debido a la
resistencia del cuerpo humano. Pueden ser perturbaciones debidas a la
señal a 50 hercios del sector,captados por efecto de antena. Se puede
eliminarles si se trabaja lejos de las lineas de alimentación del sector,
con un ordenador portátil.


